﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-3">14. Напрасно ссылаться на то, что люди видят сны, но не помнят их.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Быть может, скажут, что душа мыслит даже в самом глубоком сне, но это не удерживается в памяти.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Что душа у спящего человека в данный момент занята мышлением, а в следующий момент, когда он бодрствует, не помнит этого и не способна припомнить ничего из всех этих мыслей, очень трудно представить себе, и для того, чтобы поверить этому, нужно более солидное доказательство, нежели простое утверждение.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Кто, в самом деле, только потому, что ему так сказали, может без всякого труда представить себе, что большинство людей в течение всей своей жизни о чем-то думают по несколько часов каждый день, но не могут ничего припомнить из этого, даже если их спросить в средине этих мыслей?<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Мне кажется, что у большинства людей значительная часть сна проходит без сновидений.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Я был как-то знаком с человеком ученым и имевшим неплохую память, который говорил мне, что никогда в своей жизни не видел снов, пока не заболел лихорадкой, от которой недавно выздоровел и которая постигла его на двадцать пятом или шестом году жизни.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3">Я полагаю, что можно найти еще такие случаи; по крайней мере каждому собственный опыт покажет достаточно примеров людей, которые большую часть своих ночей проводят без сновидений.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-3"><silence msec="500"/></rate></voice>